# Weather forecast - Telegram Bot

[@get_weather_bot](https://t.me/get_weather_bot)

Данный проект представляет из себя сервис прогноза погоды реализованный на платформе Telegram ботов.
Для получения прогноза погоды необходимо передать боту название интересующего населенного пункта или отправить свое местоположение.
Доступны следующие варианты прогноза погоды:
* текущие погодные условия,
* прогноз в формате каждые 3 часа 5 дней в неделю,
* ежедневный прогноз погоды на 16 дней.

Кроме того бот позволяет составлять список избранных городов для быстрого доступа.

Интерфейс имеет расширяемую языковую поддержку. Языковой перевод находится в словаре в файле `localization.py`. На текущий момент доступно 2 языка: русский и английсий.

Информация о прогнозе погоды предоставлена сервисом [OpenWeatherMap](http://openweathermap.org).
Все данные запрашиваются с помощью публичного [API](http://openweathermap.org/api).

Информация о названии городов и их областей, а так же об их часовых поясах предоставлена сервисом [Google Maps APIs](https://developers.google.com/maps/). Для его работы в [Панели управления API Google](https://console.developers.google.com/) необходимо получить API ключ для доступа к возможностям сервиса. Подробнее по [ссылке](https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=43&LESSON_ID=7545&LESSON_PATH=3913.4565.4790.7545).

Все настройки пользователей и кэшированная информация о названии городов, областей и часовых поясах хранятся в базе данных.

В случае использования технологии **WEBHOOK** телеграм бота, поднимается веба-сервер на **Flask**, для которого определены 2 url-адреса:
* /setwebhook - для задания URL вебхука (/{BOT_TOKEN}), на который бот будет отправлять обновления,
* /{BOT_TOKEN} - на этом адресе Flask будет принимать обновления от telegram бота в виде HTTPS POST запроса с сериализованным в JSON объектом Update.

Миграция базы данных осуществляется с помощью **Alembic**. Но в отличие от стандартного использования, где предполагается что uls базы данных определяется в файле `alembic.ini` параметром `sqlalchemy.url`, данный параметр забирается из переменной окружения `DATABASE_URL` благодаря переработанному файлу `env.py`.

# Установка

Для корректоной работы необходимо выполнить установку модулей, перечисленных в
файле `requirements.txt`, запустив команду: 
```
pip install -r requirements.txt
```

# Перед использованием

**Шаг 1.**
Зарегистрировать нового бота у [@BotFather](https://telegram.me/botfather) и получить от него новый токен.

**Шаг 2.**
[Зарегистрироваться](https://home.openweathermap.org/users/sign_up) в сервисе OpenWeatherMap, получить токен для работы с API.

**Шаг 3.**
Создать пустую базу данных.

**Шаг 4.**
Подготовить и передать в приложение следующие переменные окружения:
* BOT_TOKEN - токен телеграм бота,
* BOT_PROXY - прокси сервер для выполения запросов к API Telegram,
* URL_WEBHOOK - URL вебхук, на который бот будет отправлять обновления (если предполагается использовать технологию  **getUpdates** данный параметр определять не нужно),
* DATABASE_URL - URL базы данных,
* OPENWEATHERMAP_KEY - токен OPENWEATHERMAP,
* GOOGLE_API_KEY - ключ доступа к API Google maps.
* DEFAULT_LANGUAGE - язык по умолчанию (необязательный, если не указан - 'EN').

Рекомендуется создать файл, например `env`,  следующего формата:
```
export BOT_TOKEN='110831855:AAE_GbIeVAUwk11O12vq4UeMnl20iADUtM'
export DATABASE_URL='postgresql://postgres:postgres@localhost/weather_bot'
...
```
после чего для передачи параметров окружения будет достаточно выполнить команду в терминальной сессии:
```
source env
```

**Шаг 5.**
применить к созданной ранее пустой базе все миграции, запустив команду:
```
alembic upgrade head
```

# Запуск

После выполненных выше шагов приложение готово к запуску:
```
python3 bot.py
```
